<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>NGHỀ NGHIỆP Archives - hướng dẫn</title>
	<atom:link href="https://huongdan.online/category/nghe-nghiep/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://huongdan.online/category/nghe-nghiep/</link>
	<description>.online</description>
	<lastBuildDate>Sun, 14 May 2023 07:12:08 +0000</lastBuildDate>
	<language>en-US</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.2.2</generator>

<image>
	<url>https://huongdan.online/wp-content/uploads/2023/05/cropped-logo-web-32x32.png</url>
	<title>NGHỀ NGHIỆP Archives - hướng dẫn</title>
	<link>https://huongdan.online/category/nghe-nghiep/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Tại sao bạn nên trở thành diễn giả</title>
		<link>https://huongdan.online/tai-sao-ban-nen-tro-thanh-dien-gia/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[huongdan]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 May 2023 05:58:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[NGHỀ NGHIỆP]]></category>
		<category><![CDATA[DIỄN THUYẾT]]></category>
		<category><![CDATA[NGHỀ DIỄN GIẢ]]></category>
		<category><![CDATA[SPEAKER]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://huongdan.online/?p=544</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bạn có bao giờ nghĩ đến việc trở thành một diễn giả? Nếu chưa, bạn nên xem xét kỹ lưỡng lựa chọn này. Trở thành một diễn giả không chỉ mang lại cho bạn những lợi ích về thu nhập, uy tín và sự tự tin, mà còn giúp bạn góp phần vào việc thay&#8230;&#160;<a href="https://huongdan.online/tai-sao-ban-nen-tro-thanh-dien-gia/" class="" rel="bookmark">Read More &#187;<span class="screen-reader-text">Tại sao bạn nên trở thành diễn giả</span></a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/tai-sao-ban-nen-tro-thanh-dien-gia/">Tại sao bạn nên trở thành diễn giả</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/">hướng dẫn</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bạn có bao giờ nghĩ đến việc trở thành một diễn giả? Nếu chưa, bạn nên xem xét kỹ lưỡng lựa chọn này. Trở thành một diễn giả không chỉ mang lại cho bạn những lợi ích về thu nhập, uy tín và sự tự tin, mà còn giúp bạn góp phần vào việc thay đổi cuộc sống của nhiều người. </p>


<div class="wp-block-image is-style-default">
<figure class="aligncenter size-large is-resized"><img decoding="async" src="https://raw.githubusercontent.com/onlincode/hdo/main/nghe%20dien%20gia%20noi%20chuyen.jpg" alt="nghề diễn giả nói trước đám đông" width="791" height="791"/></figure></div>


<h2 class="wp-block-heading">5 lý do tại sao bạn nên trở thành một Diễn giả</h2>



<p>Có lẽ chúng ta không còn xa lạ gì với hình ảnh của một vị diễn giả hay thấy trên ti-vi, phim, thậm chí là ngoài đời phải không nào? Họ là những người nói trước đám đông, người diễn thuyết, hay nhà hùng biện. Dưới đây là 5 lý do tại sao bạn nên trở thành một diễn giả.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Chứng tỏ được bản thân</h3>



<p>Khi bạn trình bày một chủ đề trước công chúng, bạn không chỉ chia sẻ kiến thức và kinh nghiệm của mình, mà còn thể hiện được cá tính và phong cách riêng của bạn. Bạn có thể tạo dựng được uy tín và sự tôn trọng từ người nghe, cũng như khẳng định được giá trị của bản thân.</p>



<figure class="wp-block-embed aligncenter is-type-video is-provider-youtube wp-block-embed-youtube wp-embed-aspect-16-9 wp-has-aspect-ratio"><div class="wp-block-embed__wrapper">
<div class="nv-iframe-embed"><iframe title="Challenge yourself to step out of the norm | Khanh Vy Tran | TEDxVinschoolHanoi" width="1200" height="675" src="https://www.youtube.com/embed/1DwuF-J2t64?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share" allowfullscreen></iframe></div>
</div><figcaption class="wp-element-caption">Diễn giả Khánh Vy nổi tiếng nhất hiện nay</figcaption></figure>



<p>Bằng cách trở thành một diễn giả, bạn sẽ có nhiều cơ hội để rèn luyện và hoàn thiện những kỹ năng này. Bạn sẽ học được cách tổ chức ý tưởng, sử dụng ngôn ngữ cơ thể, tạo ra sự tương tác và thu hút sự chú ý của khán giả.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Giúp đỡ được nhiều người</h3>



<p>Khi bạn làm diễn giả, bạn có cơ hội để lan tỏa thông điệp và ý tưởng của mình đến với hàng trăm, hàng nghìn người. Bạn có những kiến thức và kinh nghiệm quý báu trong lĩnh vực của mình, và bạn muốn chia sẻ chúng với những người khác. </p>



<p>Bằng cách trở thành một diễn giả, bạn có thể lan tỏa những thông điệp hữu ích, khơi gợi cảm hứng và tạo ra những ảnh hưởng tích cực cho người nghe. Ngoài ra, bạn cũng có thể nhận được sự phản hồi và góp ý từ người nghe để hoàn thiện bản thân.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Quảng bá được thương hiệu của bạn/công ty/tổ chức</h2>



<p>Khi bạn làm diễn giả, bạn không chỉ là đại diện cho bản thân, mà còn cho công ty, tổ chức hay nhóm mà bạn thuộc về. Bạn có thể quảng bá và tăng cường được hình ảnh và uy tín của thương hiệu mà bạn đang làm việc hay hợp tác. Bạn cũng có thể thu hút được sự chú ý và quan tâm của các đối tác tiềm năng.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Thu hút được nhiều mối quan hệ chất lượng</h3>



<p>Khi bạn làm diễn giả, bạn không chỉ giao tiếp với người nghe trên sân khấu mà sau khi kết thúc buổi nói chuyện, bạn còn có thể gặp gỡ và kết nối với nhiều người có cùng sở thích, đam mê hay mục tiêu với bạn. Bạn có thể xây dựng mạng lưới quan hệ rộng lớn, tìm kiếm được những người bạn, đồng nghiệp hay cố vấn tốt. Và bạn cũng có thể học hỏi được nhiều điều từ những người giỏi và thành công trong lĩnh vực của mình.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Thu nhập cao chót vót</h3>



<p>Khi bạn làm diễn giả, bạn có thể kiếm được rất nhiều tiền từ việc phát biểu trước công chúng. Bạn có thể được mời làm diễn giả cho các sự kiện, hội nghị, hội thảo hay khóa đào tạo. Tùy thuộc vào chủ đề, đối tượng và sự kiện mà bạn có thể tính phí từ vài triệu đến hàng chục triệu đồng cho một buổi nói chuyện. </p>



<p>Nếu bạn là một <a href="https://top10tphcm.com/top-nhung-dien-gia-noi-tieng-tai-viet-nam-hien-nay">diễn giả chuyên nghiệp và có uy tín</a> trong lĩnh vực của mình, hay gương mặt hoặc tên tuổi của bạn thường xuyên xuất hiện trên các phương tiện truyền thông thì chắc chắn sẽ có thể kiếm được nhiều tiền từ việc diễn thuyết. Bên cạnh đó, việc bán sách, khóa học hay sản phẩm liên quan đến chủ đề của bạn cũng có thể đem lại nguồn thu nhập to lớn.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Kết luận</h2>



<p>Có thể bạn sẽ nghĩ rằng diễn giả là một công việc khó khăn, đòi hỏi nhiều kỹ năng và kinh nghiệm. Bạn có thể e ngại rằng mình không có khả năng thuyết phục người nghe, không có kiến thức sâu rộng, không có sự tự tin và duyên dáng. Bạn có thể lo lắng rằng mình sẽ bị chê bai, phản đối hoặc bỏ qua khi đứng trên sân khấu.</p>



<p>Nhưng bạn ơi, hãy bỏ qua những suy nghĩ tiêu cực đó đi. Bởi vì diễn giả là một công việc tuyệt vời, mang lại cho bạn rất nhiều lợi ích và cơ hội. Bạn có thể tận hưởng niềm vui và sự tự hào khi làm diễn giả. Cuối cùng, trở thành một diễn giả là một công việc vô cùng thú vị và ý nghĩa. Hãy làm những điều mà bạn yêu thích !</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/tai-sao-ban-nen-tro-thanh-dien-gia/">Tại sao bạn nên trở thành diễn giả</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/">hướng dẫn</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
