<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>ĐẠI HỌC NGOẠI THƯƠNG Archives - hướng dẫn</title>
	<atom:link href="https://huongdan.online/tag/dai-hoc-ngoai-thuong/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://huongdan.online/tag/dai-hoc-ngoai-thuong/</link>
	<description>.online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 10:47:27 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5</generator>

<image>
	<url>https://huongdan.online/wp-content/uploads/2023/05/cropped-logo-web-32x32.png</url>
	<title>ĐẠI HỌC NGOẠI THƯƠNG Archives - hướng dẫn</title>
	<link>https://huongdan.online/tag/dai-hoc-ngoai-thuong/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Ngành Kinh doanh quốc tế và chương trình đào tạo của các trường đại học ở Việt Nam</title>
		<link>https://huongdan.online/nganh-kinh-doanh-quoc-te-va-chuong-trinh-dao-tao-dai-hoc/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[huongdan]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2023 06:27:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[KINH DOANH QUỐC TẾ]]></category>
		<category><![CDATA[ĐẠI HỌC KINH TẾ QUỐC DÂN]]></category>
		<category><![CDATA[ĐẠI HỌC KINH TẾ TP HCM]]></category>
		<category><![CDATA[ĐẠI HỌC NGOẠI THƯƠNG]]></category>
		<category><![CDATA[NGÀNH KINH DOANH QUỐC TẾ]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://huongdan.online/?p=594</guid>

					<description><![CDATA[<p>Bạn đang muốn học ngành Kinh doanh quốc tế nhưng chưa biết nên chọn trường đại học nào? Bạn lo lắng về cơ hội nghề nghiệp sau khi tốt nghiệp? Bạn muốn biết những kỹ năng cần thiết để thành công trong ngành này? Nếu bạn có những câu hỏi như vậy, hãy đọc bài&#8230;&#160;<a href="https://huongdan.online/nganh-kinh-doanh-quoc-te-va-chuong-trinh-dao-tao-dai-hoc/" class="" rel="bookmark">Đọc tiếp &#187;<span class="screen-reader-text">Ngành Kinh doanh quốc tế và chương trình đào tạo của các trường đại học ở Việt Nam</span></a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/nganh-kinh-doanh-quoc-te-va-chuong-trinh-dao-tao-dai-hoc/">Ngành Kinh doanh quốc tế và chương trình đào tạo của các trường đại học ở Việt Nam</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/">hướng dẫn</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Bạn đang muốn học ngành Kinh doanh quốc tế nhưng chưa biết nên chọn trường đại học nào? Bạn lo lắng về cơ hội nghề nghiệp sau khi tốt nghiệp? Bạn muốn biết những kỹ năng cần thiết để thành công trong ngành này? Nếu bạn có những câu hỏi như vậy, hãy đọc bài viết dưới đây để có thêm thông tin hữu ích nhé!</p>



<h2 class="wp-block-heading">Ngành kinh doanh quốc tế là gì</h2>



<p>Ngành Kinh doanh quốc tế là một ngành học thuộc khối ngành Quản trị kinh doanh, nghiên cứu về các hoạt động kinh doanh giữa các doanh nghiệp, cá nhân và tổ chức kinh tế ở các quốc gia khác nhau. Ngành này yêu cầu sinh viên có kiến thức về các lý thuyết và thực tiễn kinh doanh, các vấn đề pháp lý, tài chính, marketing, logistic và xuất nhập khẩu trong môi trường quốc tế. Ngoài ra, sinh viên còn phải có khả năng giao tiếp tiếng Anh và ít nhất một ngoại ngữ khác, cũng như hiểu biết về văn hóa và phong tục của các nước.</p>



<p>Kinh doanh quốc tế là một ngành học rất thú vị và hấp dẫn. Bạn có thể học cách giao dịch, đàm phán, quản lý và phát triển các mối quan hệ kinh tế giữa các quốc gia và vùng lãnh thổ. Bạn cũng có thể tiếp xúc với nhiều nền văn hóa, ngôn ngữ và phong cách làm việc khác nhau. Nếu bạn là một người yêu thích sự thách thức, đam mê du lịch và muốn mở rộng tầm nhìn toàn cầu, kinh doanh quốc tế là ngành học dành cho bạn.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Ngành kinh doanh quốc tế và Cơ hội nghề nghiệp</h2>



<p>Triển vọng nghề nghiệp của kinh doanh quốc tế cũng rất sáng sủa. Bạn có thể làm việc cho các công ty đa quốc gia, các tổ chức phi chính phủ, các cơ quan chính phủ hoặc tự kinh doanh. Bạn có thể làm việc ở nhiều lĩnh vực như xuất nhập khẩu, marketing, tài chính, nhân sự, quản lý chuỗi cung ứng hoặc nghiên cứu thị trường. Bạn cũng có thể có cơ hội đi công tác hoặc định cư ở nước ngoài và sẽ có một cuộc sống đa dạng, phong phú và đầy màu sắc.</p>



<p>Tuy nhiên, kinh doanh quốc tế cũng không phải là một con đường dễ dàng. Bạn phải có một nền tảng kiến thức vững chắc về kinh tế, luật, chính trị và văn hóa của các quốc gia và khu vực bạn làm việc. Bạn cũng phải có khả năng giao tiếp tốt bằng ít nhất một ngoại ngữ. Bạn phải biết cách thích nghi với những thay đổi liên tục của thế giới và những khó khăn không lường trước. Bạn phải có tinh thần hợp tác, sáng tạo và chịu áp lực cao.</p>



<p>Vậy bạn có đủ đam mê và năng lực để theo đuổi kinh doanh quốc tế không? Nếu bạn trả lời có, hãy đăng ký ngay vào ngành học này để bắt đầu con đường thành công của bạn. Nếu bạn trả lời không, hãy xem lại những điều tôi vừa nói và suy nghĩ lại đi. Kinh doanh quốc tế là một ngành học không dành cho những người yếu tim. Nhưng nếu bạn có lòng dũng cảm và khát khao khám phá thế giới, bạn sẽ không bao giờ hối tiếc khi chọn ngành học này.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Học ngành Kinh doanh quốc tế ở trường đại học nào</h2>



<p>Hiện nay, có rất nhiều trường đại học ở Việt Nam đào tạo ngành Kinh doanh quốc tế, nhưng không phải trường nào cũng có chất lượng giảng dạy và uy tín cao. Dưới đây là một số trường đại học hàng đầu trong lĩnh vực này mà bạn có thể tham khảo:</p>



<h3 class="wp-block-heading">Đại học Ngoại thương</h3>



<p>Đây là trường đại học công lập có bề dày lịch sử và kinh nghiệm trong việc đào tạo các chuyên gia về kinh doanh quốc tế. Hiện trường Đại học Ngoại thương có ba cơ sở nằm ở ba tỉnh thành khác nhau: Hà Nội, Cơ Sở Quảng Ninh và Cơ Sở Thành phố Hồ Chí Minh. Hiện cả ba cơ sở này đều có đào tạo ngành Kinh doanh quốc tế và tuyển sinh hằng năm.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Đại học Kinh tế Quốc dân</h3>



<p>Đây là trường đại học công lập có uy tín và chất lượng cao trong lĩnh vực kinh tế và quản lý. Trường có chương trình đào tạo ngành Kinh doanh quốc tế theo tiêu chuẩn quốc gia và quốc tế. Giáo trình đào tạo được lấy theo chương trình của Đại học Long Beach (Mỹ). Địa chỉ duy nhất của trường chỉ có ở Hà Nội.</p>



<h3 class="wp-block-heading">Đại học Kinh tế TP HCM</h3>



<p>Trường có chương trình đào tạo chất lượng cao, cập nhật liên tục với thực tiễn kinh doanh quốc tế. Ngoài ra, trường cũng có nhiều hoạt động ngoại khóa và hỗ trợ sinh viên trong việc học tập và phát triển bản thân. Hiện trường có hai phân hiệu là TPHCM (KSA) và Vĩnh Long (KSV), cả hai cơ sở đều có tuyển sinh và đào tạo ngành học này.</p>



<p></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/nganh-kinh-doanh-quoc-te-va-chuong-trinh-dao-tao-dai-hoc/">Ngành Kinh doanh quốc tế và chương trình đào tạo của các trường đại học ở Việt Nam</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/">hướng dẫn</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
