<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>MARKETING CĂN BẢN Archives - hướng dẫn</title>
	<atom:link href="https://huongdan.online/tag/marketing-can-ban/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://huongdan.online/tag/marketing-can-ban/</link>
	<description>.online</description>
	<lastBuildDate>Tue, 16 May 2023 17:13:38 +0000</lastBuildDate>
	<language>vi</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.5</generator>

<image>
	<url>https://huongdan.online/wp-content/uploads/2023/05/cropped-logo-web-32x32.png</url>
	<title>MARKETING CĂN BẢN Archives - hướng dẫn</title>
	<link>https://huongdan.online/tag/marketing-can-ban/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
	<item>
		<title>Marketing căn bản</title>
		<link>https://huongdan.online/marketing-can-ban/</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[huongdan]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 16 May 2023 16:58:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[MÔN HỌC]]></category>
		<category><![CDATA[MARKETING]]></category>
		<category><![CDATA[MARKETING CĂN BẢN]]></category>
		<guid isPermaLink="false">https://huongdan.online/?p=607</guid>

					<description><![CDATA[<p>Marketing căn bản là quá trình tìm hiểu nhu cầu và mong muốn của khách hàng, tạo ra những sản phẩm và dịch vụ phù hợp, và truyền đạt giá trị của chúng đến khách hàng mục tiêu. Để làm được điều này, bạn cần trả lời câu hỏi sau: Marketing căn bản trong thực&#8230;&#160;<a href="https://huongdan.online/marketing-can-ban/" class="" rel="bookmark">Đọc tiếp &#187;<span class="screen-reader-text">Marketing căn bản</span></a></p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/marketing-can-ban/">Marketing căn bản</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/">hướng dẫn</a>.</p>
]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[
<p>Marketing căn bản là quá trình tìm hiểu nhu cầu và mong muốn của khách hàng, tạo ra những sản phẩm và dịch vụ phù hợp, và truyền đạt giá trị của chúng đến khách hàng mục tiêu. Để làm được điều này, bạn cần trả lời câu hỏi sau:</p>



<ul>
<li>Khách hàng của bạn là ai?</li>



<li>Bạn cung cấp cho khách hàng những gì?</li>



<li>Bạn sử dụng những công cụ nào để tiếp cận khách hàng?</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Marketing căn bản trong thực tế</h2>



<p>Để minh họa cho ba câu hỏi này, tôi sẽ lấy ví dụ về một dự án kinh doanh mà tôi đã thực hiện cách đây không lâu: bán bánh mì kẹp thịt online.</p>



<ul>
<li>Khách hàng của tôi là những người có nhu cầu ăn sáng nhanh gọn, ngon miệng và tiết kiệm thời gian. Họ là những người bận rộn, có ít thời gian nấu ăn hoặc đi ra ngoài mua đồ ăn. Họ thường là những người làm việc văn phòng, sinh viên hoặc học sinh.</li>



<li>Tôi cung cấp cho khách hàng những chiếc bánh mì kẹp thịt đặc biệt, được làm từ nguyên liệu tươi ngon, sạch sẽ và an toàn. Bánh mì của tôi có nhiều loại nhân khác nhau, phù hợp với sở thích và khẩu vị của từng khách hàng. Bánh mì của tôi cũng được đóng gói cẩn thận và giao hàng tận nơi trong thời gian ngắn nhất.</li>



<li>Tôi sử dụng những công cụ online để tiếp cận khách hàng, bao gồm: website, fanpage, zalo, shopee và grab. Tôi tạo ra những nội dung hấp dẫn và thú vị về bánh mì của tôi trên các kênh này, để thu hút sự chú ý và tương tác của khách hàng. Tôi cũng thường xuyên cập nhật thông tin về các chương trình khuyến mãi, ưu đãi và quà tặng cho khách hàng trung thành.</li>
</ul>



<h2 class="wp-block-heading">Marketing căn bản</h2>



<p>Khách hàng của bạn là ai? Đây là bước đầu tiên và quan trọng nhất trong marketing căn bản. Bạn cần xác định rõ đối tượng khách hàng mà bạn muốn phục vụ, những đặc điểm, thói quen, sở thích, nhu cầu và mong muốn của họ. Hoặc bạn có thể sử dụng các phương pháp nghiên cứu thị trường như khảo sát, phỏng vấn, quan sát hay phân tích dữ liệu để thu thập thông tin về khách hàng.</p>



<p>Bạn cung cấp cho khách hàng những gì? Sau khi hiểu rõ khách hàng của bạn là ai, bạn cần tìm ra những giải pháp tốt nhất để giúp họ giải quyết vấn đề hay đáp ứng nhu cầu. Bạn cần xây dựng những sản phẩm và dịch vụ có chất lượng cao, có tính độc đáo và khác biệt so với đối thủ cạnh tranh, và có giá cả hợp lý. Đồng thời, bạn cũng cần tạo ra những lợi ích và giá trị gia tăng cho khách hàng khi họ sử dụng sản phẩm và dịch vụ của bạn.</p>



<p>Bạn sử dụng những công cụ nào để tiếp cận khách hàng? Cuối cùng, bạn cần lựa chọn những kênh truyền thông và phương tiện quảng cáo phù hợp để giới thiệu sản phẩm và dịch vụ của bạn đến khách hàng mục tiêu. Bạn có thể sử dụng các công cụ truyền thống như báo chí, đài phát thanh, truyền hình hay tờ rơi, hoặc các công cụ hiện đại như mạng xã hội, email marketing, video marketing hay nội dung số. Bạn cần thiết kế những thông điệp quảng cáo hấp dẫn, thuyết phục và gây ấn tượng với khách hàng.</p>



<h2 class="wp-block-heading">Kết luận</h2>



<p>Hy vọng rằng bài viết này sẽ giúp bạn có được một cái nhìn tổng quan và rõ ràng hơn về ý tưởng kinh doanh của bạn. Nếu bạn có bất kỳ câu hỏi hay góp ý nào, xin vui lòng để lại bình luận bên dưới. Cảm ơn bạn đã theo dõi blog của tôi và chúc bạn thành công trong kinh doanh!</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/marketing-can-ban/">Marketing căn bản</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://huongdan.online/">hướng dẫn</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
			</item>
	</channel>
</rss>
